西班牙南部6日畢業旅行不負責任遊記

話說我喺5月28至6月3日就去左西班牙南部旅行。今次係我第2次去西班牙，上年去左西班牙嘅Seville同Barcelona，之後好鍾意Seville，好鍾意西班牙南部啲建築同埋啲人好熱情，雖然發生咗啲非常唔開心嘅事，但始終都係好鍾意Seville。而Barcelona可能因為我自己唔睇波，所以冇咩特別感覺，大城市一個。

返到香港之後，一直好遺憾冇去西班牙南部嘅白色山城。今年因為要去摩洛哥嘅關係喺5月就再去左一次西班牙，終於去到好想去白色山城。之前去左一次西班牙，但覺得打遊記實在好痛苦，打一堆嘢好似得自己自high咁，又唔多人睇，所以上次打到半路就放棄左。不過今次希望可以係自己記憶慢慢消失之前畀自己做個紀錄。大家鍾意嘅畀個正評支持下我龜速打遊記啦。

利申：去西班牙之前其實我冇做research，淨係book左d車飛同hostel，景點全部唔知。所以如果跟住我個遊記去而中伏的話唔好問候我屋企人啊，我不負責任架。

29/5: 因為delay，1am抵達西班牙南部城市Malaga。12nn搭車去Granada。
30/5: Granada
31/5: 3pm離開Granada，搭車去Cordoba
1/6: 5pm離開Cordoba，去Ronda
2/6: 1:30pm離開Ronda，返Malaga
3/6: 1:30離開Malaga，搭船去Morocco
29/5: 因為delay，1am抵達西班牙南部城市Malaga。12nn搭車去Granada。
30/5: Granada
31/5: 3pm離開Granada，搭車去Cordoba
1/6: 5pm離開Cordoba，去Ronda
2/6: 1:30pm離開Ronda，返Malaga
3/6: 1:30離開Malaga，搭船去Morocco

屌 上面copy重覆左

29/5

我係瑞典Stockholm搭Norwegian airline過去西班牙南部最大嘅城市，1am先到西班牙。個機場半夜冇車去市區，一定要搭的士或者Call車。本身用Norwegian嘅wifi download咗個西班牙call車app，諗住到左可以call車。點知個機場冇wifi，so9sad。

為左避免唔知畀的士司機車去邊，我一向一係搭metro或者巴士，唔識搭車就行路。但今次拖喼，所以就一定要搭的士。Hostel本身話由機場搭的士過去要25歐，我見深夜可能有附加費就預30歐左右。

我一上車個司機就set做8歐起標，一路諗緊佢係咪亂收我錢。我同個司機又雞同鴨講咁，佢係咁同我講西班牙文，我一直話我唔識。上左的士之後，我就扮同人講: Hi, I’m on my way. I’m on the taxi。之後又一直開住google map，又show下畀的士司機，等佢唔好兜我路呃錢。最後車費係22歐！仲平過hostel講個價！個司機仲好好禮貌同我講byebye，我個下好內疚，好人當賊辦。

喺飛機上面睇到日落

第一晚喺Malaga住喺The Lights Hostel（10人Mixed Dorm，16歐）。我選擇呢間hostel因為佢地可以免費寄存行李喺佢地到五日，同埋有24小時check-in。去到Hostel settle down已經3am左右，之後廢事嘈醒全世界就諗住直接訓，但hostel係自己揀床，我就好辛苦咁爬左上床到，仲要嘈醒左其他人，點知發現我爬左上個男人張床:0)。最後好柒咁碌返落下面，又爬上第2張床上格，又嘈醒左下面條友，對唔住啊cryyyy。

本身book左8am巴士去Granada，最後我起身個陣已經9點:0)，仲要未執行李、未沖涼洗頭。最後再買左12nn車飛，又跌10歐。

呢間Hostel位置都唔錯，hostel有電梯搭，唔洗搬行李上樓梯，
d staff幾nice同埋佢地好熟悉Malaga同埋去其他城市既交通，教我點去搭船摩洛哥，有晒去唔同地方既巴士既時間表，
同埋張床有簾有安全感，
最好就係可以store行李，16歐訓一晚，免費store5日行李，租locker都要呢個價錢啦

不過唔好在冇冷氣，同埋見到hostel咁多評語就知Hostel都有返咁上下歷史，
同埋間Hostel唔多靚，無咩特色，我自己偏好靚既Hostel

btw Malaga周圍都係street art

因為趕住去Granada，所以冇時間參觀Malaga，之後會再講下Malaga

支持你
我d遊記都無人睇
純粹自high同比個回憶自己

我地互相支持啦

前面廢話有啲多，不過後面廢話一樣多
但而家開始會多d圖

一去到巴士站，仆街 ，唔記得check定點去間hostel tim 。一落車見到一對香港人情侶就去搭嗲，叫佢地幫我check下行去hostel要行幾耐，因為我冇買上網卡，佢地幫我check到要行40分鐘。最後同佢地夾左的士去我住既hostel附近

紅色係一座山，叫阿爾拜辛區
藍色又係另一座山，喺Granada最重要嘅景點Alhambra嘅所在地
綠地係新城區，冇咩特別 ，有local形容: not very interesting，same as other cities

所以如果你hostel/hotel喺阿爾拜辛區，但清晨5點要上Albambra嘅話，因為未有巴士，所以要首先碌落山再爬返上山，祝你好運 至於點解清晨要上Albambra，我下回再分解

搭的士去到阿爾拜辛區，勁鍾意呢到，因為我好鍾意係巷弄到行，local 叫我enjoy following the map and getting lost~
不過呢到周圍都係大麻味，一邊聞住大麻味，一邊上山落山

plan完意大利行程再繼續打，想快快手book機票

點解負評我 唔想睇咪上一頁囉

係seville發生左咩事 我都有去過 好鐘意seville個種好慢既節奏

畀阿伯抽水 sad左一星期

Lm

正評比西班牙
樓主未去完right? 小心賊仔

去完啦 而家人在摩洛哥
雖然係摩洛哥要更小心賊仔

alhambra冇訂飛?

又去旅行
CLS

摩洛哥賊仔唔太多，我覺得治安仲好過西班牙，不過騙子好多!

樓主點解揀摩洛哥去？有咩吸引？想知多d摩洛哥

報左Aiesec義工 最後變左去玩
因為襯而家仲未做野 有時間去遠d旅行，所以搵個遠d既地方去
我鍾意摩洛哥d傳統市集同埋想去沙漠影畢業相

係咁畀人纏住要帶我地

出發前兩日先諗住訂最後發現full晒